\documentclass[a4paper,14pt,russian,nocolumnsxix,nocolumnxxxii,nocolumnxxxi,hpadding=10mm]{eskdtext}

\usepackage{cmap}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{glossaries}

\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}} % Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi}} % Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\renewcommand{\theenumii}{.\arabic{enumii}} % Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.} % Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\renewcommand{\theenumiii}{.\arabic{enumiii}} % Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\renewcommand{\labelenumiii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}.} % Меняем везде перечисления на цифра.цифра

\newcommand{\nocontentsline}[3]{}
\newcommand{\tocless}[2]{\bgroup\let\addcontentsline=\nocontentsline#1{#2}\egroup}

% Font settings
\linespread{1.3} % 1.5
%\renewcommand{\rmdefault}{ftm} % Times new roman
\frenchspacing

%\ESKDsectStyle{section}{\normalsize} % Заголовки глав обычным шрифтом
\ESKDsectStyle{subsection}{\normalsize} % Заголовки разделов обычным шрифтом
\ESKDsectStyle{subsubsection}{\normalsize} % Заголовки подразделов обычным шрифтом

\input{title}

\begin{document}
  \maketitle
  \input{annotation}
  \newpage
  \tableofcontents 
  \input{intro} % 1 -> 2
  \input{glossarium}
  \input{specification} % 2
  \input{analogues} % 2
  \input{gpu} % 4 -> 5?? (pictures)
  \input{realization} % 7
  \input{performance}
  \input{usage}
  \input{outro} 
  \newpage

  \begin{thebibliography}{widest entry}
    \bibitem{webcl10} Khronos Releases WebCL 1.0 Specification -- \url{https://www.khronos.org/news/press/khronos-releases-webcl-1.0-specification}.
    \bibitem{raytracing02} Timothy, J.P. Ray tracing on programmable graphics hardware / T.J. Purcell, I. Buck, W.R. Mark, P. Hanrahan // ACM Transactions on Graphics (TOG). -- 2002. -- V. 21, №3. -- P. 703-712.
    \bibitem{gpu} Fatahalian, K. A closer look at GPUs / K. Fatahalian, M. Houston // Communications of the ACM. -- 2008. -- V. 51, №10. -- P. 50-57.
    \bibitem{hgpuw} Luebke, D. How GPUs Work / D. Luebke, G. Humphreys // IEEE Computer. -- 2007. -- V. 40, №2. -- P. 96-100.
    \bibitem{khr11} WebGL Specification -- \url{http://www.khronos.org/registry/webgl/specs/1.0/}.
    \bibitem{khr09} The OpenGL ES Shading Language \url{http://www.khronos.org/registry/gles/specs/2.0/GLSL\textunderscore ES\textunderscore Specification\textunderscore 1.0.17.pdf}.
    \bibitem{glsl} Rost, R.J. OpenGL Shading Language / R.J. Rost. -- Addison-Wesley Professional, 2006. -- 800 p.
    \bibitem{rtrender} Akenine-Möller, T. Real Time Rendering / T. Akenine-Möller, E. Haines, N. Hoffman. -- A K Peters/CRC Press, 2008. -- 1045 p.
    \bibitem{sphHarada} Harada, T. Smoothed Particle Hydrodynamics on GPUs / T. Harada, S. Koshizuka, and Y. Kawaguchi. -- 2007. -- 8 p.
      In Proc. of Computer Graphics International, pp. 63–70. Geneva: Computer Graphics Society, 2007.
    \bibitem{sphMon92} Monaghan, J.J. Smoothed Particle Hydrodynamics / J.J. Monaghan // Annual Review of Astronomy and Astrophysics. -- 1992. -- V. 30. -- P. 543–574.
    \bibitem{neisearch} Bayraktar, S. GPU-Based Neighbor-Search Algorithm for Particle Simulations / S. Bayraktar, U. Gudukbay, B. Ozguç // J. Graphics Tools. -- 2009. -- V. 14. -- P. 31-42.
  \end{thebibliography}
\end{document}
